【我愛大陸煙】 國際控煙專家：港府禁止加熱煙 有違美國FDA決定及國際趨勢

而家周街臭煙
隔住口罩都聞到臭

國際控煙專家今天呼籲特區政府參考美國食品及藥物管理局（FDA）最新決定，盡快批准加熱煙在本港售賣，及將產品視為緩減煙害的手段。

FDA本週在其官方網站正式公佈，確認加熱煙IQOS為「風險改良煙草產品」(Modified Risk Tobacco Products)，並批准在全國進行銷售。

FDA煙草產品中心主任Mitch Zeller表示，FDA定性IQOS為「風險改良煙草產品」，是根據科學證據的支持。他引述申請者提交數據表示，使用IQOS可以幫助成癮的成年吸煙者減少甚至停止吸食傳統香煙，及減低其對有害化學物質的接觸，有關產品獲FDA認可主要是因為IQOS僅將煙草加熱，而非用火以高溫燃燒煙草，所產生的煙霧及有害化學物質大幅減少，顯著減低人體接觸15種特定有害及可能有害化學物質。

亞太菸草減害倡議聯盟 Coalition of Asia Pacific Tobacco Harm Advocate () 批評港府一刀切禁止所有新型煙草產品是妄顧科學的政策。CAPHRA專家顧問委員會由一些澳洲、新西蘭、新加坡、日本等關注煙害的醫療専家組成。這些國際專家指出，過去近十年各地專家的研究成果顯示，電子煙比傳統香煙危害大減。

現時已有超過50個國家正式批准新型煙草產品銷售：包括英、美、加拿大、瑞士、德國、法國、意大利、日本、韓國、新西蘭等。

相關新聞：熱血時報 - 加熱煙獲美國FDA認可 為風險改良煙草產品

粗暴干涉內政

開埋加熱煙稅又得唔得
食埋fatfat

而家外國加熱煙煙稅點計

電子煙要禁
真煙就唔洗

稅+利益集團(例如煙仔何)

枉香港人仲拎自由市場黎打飛機